@inproceedings{Onyenwe-Hepple-Chinedu:TALAF:2016,
    author = "Onyenwe, Ikechukwu and Hepple, Mark and Chinedu, Uchechukwu",
    title = "Am\'eliorer la pr\'ecision d'annotation d'un corpus Igbo par reconstruction morphologique et l'apprentissage bas\'e sur la transformation",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 11 : TALAF",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-10",
    note = "Improving Accuracy of Igbo Corpus Annotation Using Morphological Reconstruction and Transformation-Based Learning",
    abstract = "Cet article pr\'esente une m\'ethode employ\'ee pour am\'eliorer l'exactitude des tags syntaxiques d'un corpus Igbo (une langue Africaine agglutinante), en se concentrant sur les formes fl\'echies. Dans un premier temps, une reconstruction morphologique est appliqu\'ee pour identifier ces formes fl\'echies et les segmenter (segmentation linguistique sous forme de racines et d'affixes). Celle-ci est ensuite utilis\'ee conjointement avec l'algorithme d'apprentissage TBL (Transformation-Based Learning) pour identifier les mots mal labellis\'es dans le corpus et proposer une \'etiquette de remplacement, de sorte qu'un expert humain pourrait ensuite accepter ou rejeter ces changements. Pour \'evaluer l'impact de ce proc\'ed\'e sur le corpus, nous l'avons utilis\'e pour entra{\^\i}ner un tagueur syntaxique. Durant la labellisation de l'Igbo, la majorit\'e des mots inconnus (c'est-\`a-dire les mots non pr\'esents dans les donn\'ees d'entra{\^\i}nement) appara{\^\i}t en raison de la flexion. Nous avons observ\'e gr\^ace \`a notre approche une am\'elioration de la pr\'ecision de 77,77\\% \`a 83,13\\% pour la labellisation syntaxique des mots inconnus, et de 58,01\\% \`a 86,81\\% sur les formes fl\'echies inconnues.",
    keywords = "Corpus, partie du discours, l'apprentissage bas\'e sur la transformation, l'apprentissage de la machine, Igbo, morpho Reconstruction logique, Morphologie ou affixes, mots inconnus.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/TALAF/1.pdf"
}
